{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_009006",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "모산재"
    },
    "text": "茅山峠 (모산재)\n慶尚南道陜川嘉会面屯内里\n高さは767mだ。 黄梅山郡立公園に位置し、陜川八景の中で第8景に属する。 住民たちは松の実ゴルドゥムとも呼ばれ、「霊妙な岩山」という意味の霊岩山とも呼ばれる。 岩山に山や峰ではなく「高い山の峠」という意味の峠という文字がついたのが特異だが、母山峠の横と後ろにいくつかの峠があり、峠と峠をつなぐ道の真ん中に山が位置しているため、山よりは峠と認識されたという説もある。森羅万象の奇岩怪石で形成された美しい岩山の絶景で有名な山でありながらも、主稜線部分は風化作用によって広い平地を形成し、土が厚く敷かれており森が茂っている。 山の北東側には岩の先端部分が割れた大きな純潔岩があるが、普段私生活がきれいでない人がこの岩の隙間に入ると抜け出せないという話が伝えられている。 マスト岩は高い鉄はしごの上の広い岩稜の先にマストのようにそびえ立っている。 頂上には韓国一の名所として知られた虹の跡があり、北西の稜線に沿って広がる黄梅平田のツツジ群落が目に入る。登山は黄梅食堂を基点に黄梅精舎裏の岩陵と黄浦帆柱岩を経て虹跡と黄梅城跡を経由して頂上に上がった後、北東陵に乗って純潔岩と国師堂を経て霊岩寺址(史跡131)を経て登山起点に原点回帰するコースがあり、登山距離は約3km、登山時間は3時間以上かかる。 周辺の観光地としては陜川湖、黄渓瀑布、海印寺、龍門亭などがある。",
    "QA": [
        {
            "question": "茅山峠はどこに位置していますか？",
            "answer": "茅山峠は慶尚南道陜川嘉会面屯内里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "茅山峠の高さはどのくらいですか？",
            "answer": "茅山峠の高さは767mです。"
        },
        {
            "question": "茅山峠はどの景勝地に属していますか？",
            "answer": "茅山峠は黄梅山郡立公園に位置しており、陜川八景の中で第8景に属しています。"
        },
        {
            "question": "茅山峠はどのような名前で呼ばれていますか？",
            "answer": "茅山峠は住民たちから松の実ゴルドゥムとも呼ばれ、また霊岩山とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "茅山峠の特徴的な点は何ですか？",
            "answer": "茅山峠の特徴的な点は、岩山に山や峰ではなく「高い山の峠」という文字がついていることです。また、周辺には他の峠があり、峠と峠をつなぐ道の真ん中に山が位置しているため、山よりは峠として認識されています。"
        },
        {
            "question": "茅山峠の主稜線部分はどのような状態ですか？",
            "answer": "茅山峠の主稜線部分は風化作用によって広い平地を形成し、土が厚く敷かれており森が茂っています。"
        },
        {
            "question": "茅山峠にはどのような岩がありますか？",
            "answer": "茅山峠の北東側には岩の先端部分が割れた大きな純潔岩があります。"
        },
        {
            "question": "茅山峠の頂上に何がありますか？",
            "answer": "茅山峠の頂上には虹の跡と呼ばれる名所があります。また、北西の稜線には黄梅平田のツツジ群落が広がっています。"
        },
        {
            "question": "茅山峠の登山コースについて教えてください。",
            "answer": "茅山峠の登山コースは黄梅食堂を起点に黄梅精舎裏の岩陵と黄浦帆柱岩を経て虹跡と黄梅城跡へ向かい、最後に北東陵に沿って純潔岩と国師堂を経由して霊岩寺址を経由し、登山起点に戻るコースがあります。登山距離は約3kmで、登山には3時間以上かかります。"
        },
        {
            "question": "茅山峠周辺にはどのような観光地がありますか？",
            "answer": "茅山峠周辺の観光地としては陜川湖、黄渓瀑布、海印寺、龍門亭などがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 440,
        "QA": 501
    }
}